聽到「海底撈論」，你就知道警察有幾可悲

脫下制服後，現時香港的警察究竟是什麼人？相信市民經過這半年，有更深的理解。

簡單歸納，有三個形容：品味惡俗、言行不一、被時代拋棄。

脫下制服後，這是一批品味惡俗的人。

話說在理大圍城戰中，有警員以大聲公諷刺學生：「你就食生命麵包，我就上深圳食海底撈，唉！」先不說生命麵包營養豐富，海底撈除了以幾近現代奴隸式的服務態度見稱之外，根本毫無可取之處，警察竟然認為去食「中國製造」海底撈就是人生享受，值得用大聲公炫耀，反映其普遍品味的惡俗。對著為理念而抗爭的人，警察竟然以為「海底撈」三字可以動搖學生意志，實在是夏蟲不可語冰。

脫下制服後，這是一批言行不一的人。

言行不一。這批警察表面上愛國，但當有機會，卻是會第一批送子女離開香港。正職玩微博、副業才是警察的光頭警長，被踢爆原來本身想送子女去紐西蘭讀書，被拒絕後，才轉去大灣區，當大家以為其子女融入當地時，卻發現原來讀國際學校。

筆者在 Facebook 見到一位警嫂，早前與子女到英國 Manchester 視察學校，準備轉校，卻不願意留在崛起中的大灣區，一輩子共享大灣區光榮，原來，身體總是最誠實。

脫下制服後，這是一批被時代拋棄的人。

若果說現在的大學生和中學生，是「被時代選中細路」，那麼現在的警察，則是被時代拋棄的廢柴。相傳在南北韓的邊界，南韓會播放少女時代的歌曲，瓦解北韓共產主義弟兄的意志，誘惑他們投向五光十色的資本主義社會。或者理大攻防戰中，警察播歌也是同一想法，出來卻竟然是《告別校園時》、《友誼之光》，效果完全倒米，反映警察早已被時代拋棄，不知理大抗爭者聽到時，也苦笑，還是恥笑。

具備以上這三種特徵的人，如果不幸也是學歷偏低者，在體制以外的世界，生存空間根本是零，無怪只可以依附維穩機器，苟延殘喘。

可悲，可悲！

P.S. 「生命麵包」一詞，對於部分大學生另有意義，屬於 O Camp 傳說，不過對於沒有經歷大學迎新營的毅進畢業生，不明白這個 inside joke，實屬正常。

「文宣」最新香港人日程表!!!!!!

生命inside joke係咩

綠色曱甴，時代垃圾

Ocamp懲罰

品味惡俗呢個真到無得再真，睇下佢哋微博博同情嘅Po就知道啲Taste真係同大陸接軌得好緊要

其實有無巴打真係食過